---
aid: 9025
zid: 261344
title: "老实说啊，又出现一个穿越者，不说跑团游戏，仅从穿越小说本身来看，是很失败的做法"
author: 专写明朝特别白
date: 2013-09-05 19:48:25+07:00
lastmod: 2013-09-07 13:29:00+07:00
---

专写明朝特别白 于 2013-9-5 19:48:25 发表了：

纯粹个人意见，仅从写手的角度出发

---

qarc 于 2013-9-5 20:08:03 发表了：

请问楼主是《恶明》和《锦衣当国》的作者吗？

---

卡尼古拉 于 2013-9-5 20:19:41 发表了：

楼主是特别白吗？

---

雷州谌天雄 于 2013-9-5 20:30:41 发表了：

黑尔先生作为兰度的同伴自一开始就参与了穿越行动，虽然是被动的

---

专写明朝特别白 于 2013-9-5 20:38:21 发表了：

> 雷州谌天雄 发表于 2013-9-5 20:30
>
> 黑尔先生作为兰度的同伴自一开始就参与了穿越行动，虽然是被动的

我明白你的意思，不过，可能和我自己的美学有关，但还是希望吹牛当成小说来写，别真的跑团

---

笑看风云淡 于 2013-9-5 20:49:47 发表了：

前面早就埋好的伏笔，后面不可以用？照楼主逻辑，西游记也在跑团了？唐僧师徒通天河答应老龟的事被当作第 81 难，吴承恩你太没创意了

---

iceleader 于 2013-9-5 21:49:45 发表了：

我觉得挺正常啊，本来就是留好的伏笔，多正常

---

随便取个 ID 用着 于 2013-9-5 22:09:35 发表了：

这本来就是在跑团。

---

岩田满雄 于 2013-9-6 02:28:09 发表了：

别说什么伏笔了，这伏笔有存在的意义么？老老实实打垮老郑，占领东南地区，再模仿几段史料出来，就可以完结了，何必如此？

---

penjragon 于 2013-9-6 09:14:47 发表了：

> 岩田满雄 发表于 2013-9-6 02:28
>
> 别说什么伏笔了，这伏笔有存在的意义么？老老实实打垮老郑，占领东南地区，再模仿几段史料出来，就可以完结 ...

你都想好结局和剧情了还看什么小说，你别看了，就当把它看完好了。

---

以一敌七 于 2013-9-6 09:57:12 发表了：

> 雷州谌天雄 发表于 2013-9-5 20:30
>
> 黑尔先生作为兰度的同伴自一开始就参与了穿越行动，虽然是被动的

但是他没有对中国历史、蒸汽时代技术、航海技术的了解，还有更重要的，怎么知道当前临高的技术、武器情报的？

---

岩田满雄 于 2013-9-6 19:16:28 发表了：

> penjragon 发表于 2013-9-6 09:14
>
> 你都想好结局和剧情了还看什么小说，你别看了，就当把它看完好了。

吹牛准备年内完结，以更新的速度来看，差不多了。

---

Alastor 于 2013-9-7 02:43:39 发表了：

> 雷州谌天雄 发表于 2013-9-5 20:30
>
> 黑尔先生作为兰度的同伴自一开始就参与了穿越行动，虽然是被动的

兰度的出现就是不合理的。说老实话明家的出现就已经很无厘头了。

隔了几百里地穿越到东沙群岛？是不是接下来 500 废才发现关岛也穿越了，大白舰队都到菲律宾了？

---

以一敌七 于 2013-9-7 13:29:38 发表了：

> Alastor 发表于 2013-9-7 02:43
>
> 兰度的出现就是不合理的。说老实话明家的出现就已经很无厘头了。
>
> 隔了几百里地穿越到东沙群岛？是不是接 ...

然后有一天，一抬头一架 J20 从头上飞过……

得，还玩什么多铆蒸钢啊，大家洗洗睡吧。

---
